做乜鳩？《100毛》登啟示「為響應環保」宣布停刊 全數員工獲內部調職

《100毛》登啟示「為響應環保」宣布停刊 全數員工獲內部調職

今年3月才正式於港交所掛牌、由林日曦、陳強和阿Bu（姚家豪）創立的「毛記葵涌」（1716），旗下紙本印刷雜誌《100毛》，在周四（12/7）推出的最新一期《100毛》宣布，由下星期開始，將會停止發生印刷版，然而往後每逢星期四，仍然會透過「100毛」或「毛記電視」的社交平台上載數碼版本《100毛》。

於2013年3月7日創刊的《100毛》標榜主攻「廢青」市場，素以輕鬆搞笑的方式，諷刺香港日常大小事情，而每星期出版的封面，屢以「二次創作」方式「複製」於網絡瘋傳的圖片，並邀請不同藝人擔任模特兒，成為網民焦點。

抵撚死

翻開最新一期（第275期）的《100毛》，編輯在第2頁「通告」一欄列出停刊的「特別」原因：「為響應敝刊自創的『綠色星期四』(Green Monday)，我們決定貫徹廢物利用理念，利用再生能源科技，配合互聯網平台、大數據資源以及區塊鏈技術，由下期開始，將《100毛》實體版全面回收......以後逢星期四，你哋自己上100毛／毛記電視嘅Facebook、IG睇啦乖。」

《100毛》現時有4位編輯，包括三位資深編輯，他們早於上周五（6/7）已公司收到的停刊通知，並經已獲內部調職。據了解，當紙本停刊之後，其中一位資深編輯仍然要負責每期封面，然而所謂的「數碼版」僅限封面及封面故事，至於其他3位編輯，則分別調職至節目部（《國家級任務》及《星期三港案》）及數碼營銷。

《100毛》由上市到實體版停刊之間相隔僅3個月。（資料圖片）
《100毛》由上市到實體版停刊之間相隔僅3個月。（資料圖片）

創刊僅5年的《100毛》，以「純港產法式旋轉型生活潮流雜誌」自居，其姊妹作《黑紙》（Black Paper）比它早4年前，即2009年出版，外界認為，《黑紙》是整個「毛記」今天龐大業務的起點，而2015年成立的「毛記電視」更是轉捩點，當年3月開台時，推出多個自製節目，計有《六點半左右新聞報道》，其後又推出開台劇《犬時代》、《勁曲金曲》、《星期三港案》、《歡樂滿些牙》。

《勁曲金曲》闖高峰 旗下「偽員」紛紛走紅

其中《勁曲金曲》最為人熟悉，多首廣東流行曲經「二創」後變成新版本，邀請多位歌手演繹，包括河國榮、何韻詩、趙學而、王宗堯及方健儀等，最後更演變成《毛記電視第一屆十大勁曲金曲分獎典禮》，2016年1月11日在伊館舉行，是為「毛記電視」第一個高峰，而一班「偽員」，包括東方昇、專家Dickson、盤菜瑩子、利君牙、黃慘盈、崔建芒等統統人氣急升，其中東方昇更於今年4月舉行一連兩場的「特異功能救香港」棟篤笑。

自從《毛記頒獎禮》後，「毛記電視」廣告收入大增，他們曾與廣告客戶製作多個廣告短片，於網絡瘋傳，包括黎明與林日曦的咖啡廣告、林嘉欣與專家Dickson的銀行廣、林海峰與專家Dickson的美髮用品廣告，而近日推出的零食廣告《仍是偵緝檔案》，邀請無綫劇集《刑事偵緝檔案》系列兩大男主角 ── 張大勇（陶大宇）和義仔（梁榮忠） 演出，6月底上載至今，已獲得超過4.5萬個Likes，大約1萬個分享，觀看次數高達150萬。

係人都知100毛極野唔係賺錢，但一直都無cut,e家cut證明online ad+prodution 條數已經cover唔到本野

咁樣業務轉型唔使同聯交所講架咩

起碼停半日喇下

試下壹傳媒話停報紙/周刊唔停市點得

同股東有最直接關係

執柒晒佢啦

啲連登狗咁惡做咩
蝕到傻撚左？

上市半年未夠, 業務轉型

有冇違反上市文件彼露

邊到業務轉型

求撚其

蝕得好甘

都估到 但估唔到咁撚快
林日A班友用100毛個名cap夠水 好快又會有下一壇野 同當年黑紙一樣

咁又未必既賺既 可能只係印刷唔賺錢姐 依家仲有邊個會俾錢買個本野
當年佢地都係政治抽水+名星cosplay先做起 俾錢既人都買封面
不過依家技窮 遲早連本野都無埋 得番毛記電視

其實應該咁講
佢係靠網上廣告
實體書有幾多個會買

淨係靠廣告養到咁多人?

佢D廣告搵到咁多大明星演出
你估會收得平咩

執柒曬佢啦屌你老母臭屄林日曦

wa屌有幾多老散比佢搞到無晒錢,不過又有咁多on9買佢個隻股

係本事既